<odoo>
  <template id="report_saleorder_custom">
    <t t-call="lims_sale_extension.external_layout_inherit_lims">
      <!-- Definir company en el contexto para evitar KeyError -->
      <t t-set="company" t-value="docs and docs[0].company_id"/>
      <t t-foreach="docs" t-as="doc">
        <main class="o_report_layout" style="margin-top:0 !important;">
          <div class="page">

            <!-- Encabezado interno de cotización -->
            <div class="row" style="margin-bottom:5px;">
              <div class="col-12 text-center">
                <h4 style="color:#006699; font-size:16px; margin:0;">COTIZACIÓN DE SERVICIOS</h4>
                <p style="font-size:11px; margin-top:4px;"><strong>Referencia:</strong> <t t-esc="doc.name"/></p>
              </div>
            </div>

            <!-- Datos del cliente -->
            <div class="row mb-2" style="font-size:10px;">
              <div class="col-6">
                <strong>Cliente:</strong> <t t-esc="doc.partner_id.name"/><br/>
                <t t-esc="doc.partner_id.contact_address"/><br/>
                <strong>RFC:</strong> <t t-esc="doc.partner_id.vat"/>
              </div>
              <div class="col-6 text-end">
                <strong>Fecha:</strong> <t t-esc="doc.date_order.strftime('%d/%m/%Y')"/><br/>
                <strong>Pago:</strong> <t t-esc="doc.payment_term_id.name"/>
              </div>
            </div>

            <!-- Tabla de productos -->
            <table class="table table-sm mt-2" style="width:100%; font-size:11px;">
              <thead>
                <tr style="background-color:#f0f0f0;">
                  <th style="width:50%;">Producto</th>
                  <th class="text-center">Cantidad</th>
                  <th class="text-end">Precio unitario</th>
                  <th class="text-end">Subtotal</th>
                </tr>
              </thead>
              <tbody>
                <t t-foreach="doc.order_line" t-as="line">
                  <tr>
                    <td>
                      <div><strong><t t-esc="line.product_id.display_name"/></strong></div>
                      <div style="white-space:pre-wrap; font-size:10px;"><t t-esc="line.name[len(line.product_id.display_name):].strip()"/></div>
                    </td>
                    <td class="text-center"><t t-esc="line.product_uom_qty"/></td>
                    <td class="text-end"><t t-esc="line.price_unit"/></td>
                    <td class="text-end"><t t-esc="line.price_subtotal"/></td>
                  </tr>
                </t>
              </tbody>
            </table>

            <!-- Resumen de totales -->
            <div class="row mt-3">
              <div class="col-6"/>
              <div class="col-6 text-end" style="font-size:10px;">
                <p><strong>Subtotal:</strong> <t t-esc="doc.amount_untaxed"/></p>
                <p><strong>Impuestos:</strong> <t t-esc="doc.amount_tax"/></p>
                <p><strong>Total:</strong> <t t-esc="doc.amount_total"/></p>
              </div>
            </div>

            <!-- Nota de símbolos, antes de condiciones -->
            <div class="row mt-2" style="font-size:8px;">
              <div class="col-12" style="text-align:left;">
                <em>* Prueba acreditada, ** Prueba subcontratada</em>
              </div>
            </div>

            <!-- Condiciones y políticas -->
            <div class="row mt-4">
              <div class="col-12">
                <h5 style="margin-bottom:6px;">Condiciones y políticas de servicio</h5>
                <ul style="
                    font-size: 10px;
                    line-height: 1.5;
                    list-style-type: none;  /* quita los bullets */
                    margin: 0;               /* opcional: elimina márgenes */
                    padding: 0;              /* opcional: elimina padding */
                  ">
                  <li><strong>1. Datos de pago:</strong> Los pagos deberán realizarse mediante efectivo, cheque o transferencia electrónica, según lo acordado con el Laboratorio de manera escrita, por los medios de comunicación oficiales del Laboratorio y/o representantes.</li>
                  <li><strong>2. Subcontratación de análisis:</strong> Si algún servicio o análisis no se encuentra disponible internamente, las muestras podrán remitirse a un Laboratorio externo previa autorización del Cliente.</li>
                  <li><strong>3. Pago de análisis subcontratados:</strong> Se requiere el pago total para iniciar el procesamiento de pruebas subcontratadas, salvo autorización escrita por el Laboratorio.</li>
                  <li><strong>4. Entrega:</strong> La entrega de productos o informes de ensayo está sujeta al pago íntegro del servicio. Las solicitudes de crédito deben atenderse por los mismos canales de contacto con el Laboratorio mediante autorización escrita.</li>
                  <li><strong>5. Plazos de entrega:</strong> Los tiempos de entrega dependen del tipo y complejidad de la muestra. Para detalles específicos, por favor contáctenos.</li>
                  <li><strong>6. Aclaraciones:</strong> El Laboratorio dispondrá de un plazo máximo de 5 días hábiles para responder a cualquier solicitud de aclaración sobre los resultados entregados.</li>
                  <li><strong>7. Confidencialidad:</strong> Con la autorización de esta cotización o la emisión de la orden de compra, el Laboratorio se compromete a preservar la confidencialidad de toda la información del Cliente, tanto recibida como generada durante la prestación del servicio.</li>
                  <li><strong>8. Moneda y ajuste de precios:</strong> Todas las tarifas están expresadas en MXN. Cualquier variación cambiaria, impuestos adicionales o nuevos aranceles aplicables después de la emisión de la cotización podrán repercutirse al Cliente con previo aviso.</li>
                  <li><strong>9. Emisión de factura:</strong> La factura electrónica se emitirá al confirmar el servicio, salvo acuerdo escrito con el Laboratorio.</li>
                  <li><strong>10. Crédito y mora:</strong> En el caso de que el Cliente no cumpla con el plazo de pago otorgado bajo crédito, el Laboratorio se reserva el derecho de suspender los servicios y/o cancelar el crédito concedido automáticamente.</li>
                  <li><strong>11. Cancelaciones y reprogramaciones:</strong> Las solicitudes de cancelación o cambio de fecha deberán notificarse con al menos 48 horas hábiles de antelación. De no cumplirse este plazo, el Cliente incurrirá en una penalización equivalente al 25% del valor del servicio contratado.</li>
                  <li><strong>12. Responsabilidad del Laboratorio:</strong> La responsabilidad del Laboratorio por cualquier reclamación se limitará al monto facturado por el servicio cuestionado.</li>
                  <li><strong>13. Fuerza mayor:</strong> Ninguna de las partes será responsable por incumplimientos derivados de eventos de fuerza mayor, tales como desastres naturales, pandemias y/o fallos de energía. La parte afectada deberá notificar por escrito en un plazo razonable y reprogramar las obligaciones cuando sea posible.</li>
                  <li><strong>14. Cumplimiento normativo y ética:</strong> El Cliente garantiza que las muestras y los análisis solicitados cumplen con todas las normativas sanitarias, de bioseguridad y de transporte vigentes. El Laboratorio se reserva el derecho de rechazar muestras que no cumplan con estos requisitos.</li>
                  <li><strong>15. Horario de servicio y recargos:</strong> Los trabajos y servicios se prestarán dentro del horario operativo previamente acordado entre el Cliente y el Laboratorio. En caso de que las actividades se extiendan por causas imputables al Cliente o ajenas al Laboratorio, este podrá facturar una cuota adicional por el tiempo extra del operador, calculada a la tarifa vigente por hora hombre.</li>
                  <li><strong>16. Uso de equipamiento:</strong> El Laboratorio no presta, arrienda ni cede bajo ninguna modalidad sus equipos, instrumentos ni materiales de uso interno. Cualquier requerimiento de equipamiento específico deberá canalizarse mediante un contrato de servicio independiente o la adquisición directa de consumibles y accesorios autorizados.</li>
                  <li><strong>17. Disposición de muestras no reclamadas:</strong> Dado que la mayoría de los estudios de microbiología son destructivos, el Laboratorio no podrá devolver muestras o restos de muestra salvo que exista un acuerdo escrito previo; de lo contrario, serán desechadas tras su procesamiento.</li>
                  <li><strong>18. Propiedad intelectual y uso de resultados:</strong> Todos los métodos, protocolos y resultados generados por el Laboratorio son su propiedad exclusiva hasta haber sido completamente pagados. El Cliente podrá utilizarlos únicamente para los fines especificados en la orden de servicio y no podrá reproducir ni divulgar información técnica sin autorización escrita.</li>
                  <li><strong>19. Legislación aplicable y jurisdicción:</strong> Este contrato se regirá por las leyes de México y para la resolución de cualquier controversia las partes se someten a los tribunales competentes de la ciudad de Tijuana, Baja California.</li>
                  <li><strong>20. Modificaciones y actualizaciones:</strong> El Laboratorio se reserva el derecho de modificar estos términos y políticas en cualquier momento. Las actualizaciones serán notificadas por escrito o por correo electrónico con al menos 15 días de antelación a su entrada en vigor. El uso continuado de los servicios tras dicha notificación implicará la aceptación de las nuevas condiciones.</li>
                  <li><strong>21. Validez de resultados preliminares:</strong> Los resultados entregados en modo preliminar tienen carácter informativo y estarán sujetos a revisión interna hasta su validación definitiva, la cual se comunicará al Cliente en un informe final.</li>
                </ul>
              </div>
            </div>


          </div>
        </main>
      </t>
    </t>
  </template>
</odoo>